撿戒嚴隊頭盔 少年交出遭收監

撿戒嚴隊頭盔 少年交出遭收監

群眾聚集在最高權力象徵之一的新華門外示威。

六四過後，當局曾鼓勵民眾檢舉「暴徒」、「動亂分子」等，文革期間告密構陷之陰影再度籠罩。據王麗玲所述，有14歲的少年在街上撿到戒嚴部隊的頭盔，聽從父母的指示主動交出，但翌日已被帶走收監，事後稱對父母心存怨恨。

相關新聞：飛虎隊自發撐學生 被屈流氓地痞

檢舉告密人人自危

王麗玲表示，六四後仍處戒嚴狀態，部隊人員在街上三步一崗，五步一哨，氣氛緊張。當時鄰里間互相檢舉揭發，她所認識的一名14歲、小名為王石頭的少年，被父母規勸交出撿回來的頭盔。「當時都說只要主動交代就沒事，結果交完、登記完後，第二天被帶走了」。少年其後被收監，坦言恨他的父母。王卻認為「北京當時就這個情況，要麼你主動坦白，要不就是別人告發你」，少年是錯怪對象。

至於其他「飛虎隊」成員的下落，王說他們是最早被捕一群人，皆因在六四前不久，擁有22萬工人的首都鋼鐵公司（首鋼）傳出罷工消息，成員開車進首鋼時一舉被捕，之後部份人被判重刑。王懷疑早在「飛虎隊」四處向學生通報部隊進城消息時，已遭中共盯上。

自由亞洲電台

上一則
上一則
救人女飛虎還原血腥真相「屠城夜屍臭遍胡同」

下一則
下一則
飛虎隊自發撐學生 被屈流氓地痞

飛虎隊自發撐學生 被屈流氓地痞
學運領袖候審病重 當局拒醫
獨立筆會成員訪港遭國保阻撓
救人女飛虎還原血腥真相「屠城夜屍臭遍胡同」